美軍機闖解放軍實彈演習區 中國專家：埋葬異國莫後悔

中美關係緊張再添火頭。美軍偵察機闖入中國解放軍實彈演習海域上方禁飛區域，中國國防部狠批美國赤裸裸挑釁，極易引發誤判甚至造成海空意外。有中國專家表示，美軍近日不斷在中國周邊製造事端，不斷增加中美軍方擦槍走火風險，假如導致不測事件，後果必由美國全部承擔。該專家警告，美國莫將美軍軍人埋葬在異國他鄉而後悔。

中國國防部周二（25日）晚上發佈消息，表示美軍一架U-2高空偵察機，於當日擅自闖入，解放軍北部戰區實彈演習禁飛區空域。

國防部發言人吳謙指出，美機嚴重干擾中方正常演訓活動，嚴重違反中美海空安全行為準則及相關國際慣例，極易引發誤解誤判甚至造成海空意外事件，是赤裸裸的挑釁行動，中方對此堅決反對，並已向美方提出嚴正交涉。吳謙稱，中方要求美方立即停止此類挑釁行動，以實際行動維護地區和平穩定。

國防部未有交代事件發生具體位置，而山東海事局早前則公佈，黃海青島至連雲港以東海域，8月22至26日會舉行重大軍事活動，所有民船期間不得進入該海域。山東省屬解放軍北部戰區範圍。

專家：演習劃禁區合情合理 美軍也如此

《環球時報》引述一匿名專家表示，軍隊演習時劃定和宣佈禁飛區，旨在為了避免危險事件以至悲劇發生，這是世界各國軍隊通行做法，合理合規，美軍亦有這樣做。

該專家稱，今次美軍偵察機無視中國軍方禁飛區，恣意妄行，充分暴露了美軍方蓄意挑釁中國的險惡用心，這種行徑極其危險，也是對自身安全的不負責任，置美國軍人生命安全於不顧。

「若生不測 責任由美國全部承擔」

他續指，近一段時間以來，美軍不斷在中國周邊製造事端，從南海到台灣海峽，從東海到黃海，不斷派艦機抵近偵察或越界行動，不斷挑釁中國的領土主權，不斷增加中美軍方差槍走火的概率，如因此產生誤解誤判而導致不測事件，必然由美國承擔全部責任。

該專家更警告，美國軍方不要低估解放軍維護國家安全的能力，不要懷疑解放軍堅決捍衛中國主權的決心，懸崖勒馬是正道，莫將自己的艦機和軍人埋葬在異國他鄉而後悔。

《環球時報》也引述另一位相關人士表示，美軍機闖進實彈演習區，相當於是一個活靶子，假如真要是由於美方進入演習區域而發生了誤擊誤傷事件，只能是美軍人員自認倒霉。他指，中方以外交渠道向美方嚴正交涉，體現了中方負責任的態度，說明中方表現出最大限度克制。

美國空軍U-2高空偵察機外號「蛟龍夫人」（Dragon Lady），飛行高度可達7萬呎。U-2是冷戰初期產物，並曾由美國中情局用於收集蘇聯、中國等地情報。但隨住防空導彈、人造衛星技術發展，U-2偵察機在冷戰中後期已開始式微。美國大約10年前已提出讓U-2退役，但計劃至今受到多番推遲。

睇下點

比個機會佢後悔啦

支共真係好撚廢死淨把口又唔敢做

做兵唔係預左戰死戰場上咩

驚春

共機一射，全世界就知冇料到。快點射擊我！

以前台灣嘅偵察機都夠膽射落嚟，
今時今日同一款老爺機竟然唔敢搞

有聲

依d文章又係比強國人起機用

瞓咗無睇
打咗佢落嚟未

演習

所謂"禁飛區"只係中方自行劃定一面之詞, 我方不需理會

"好嬲好嬲"
"夠膽落機隻抽"

可能已經射咗，但射唔中
美國想快啲換新機，快啲射

打啦, 好悶呀...

唔係駛過左先知咩？

人哋美國都冇批准你演習,搞少陣事啦支那狗

俾你打又唔打
走咗又得過噏

呢d偵察機唔係好多都係無人駕駛嫁咩

咁樣剷入黎唔攔截？
以前係南海你都識撞人落嚟啦

會唔會係無人機

中國都算忍得，如果美國演習，飛隻無人機入去，得番粒電池都當你赢

对，把这飞机打下来！
中国好儿女 齐心团结紧！
抗美援朝打败美帝野心狼！

打啦屌你

打未？

我從來唔會懷疑解放軍打飛機既能力

睇新聞先知

我入台灣就得
你入我鳩劃區就唔得
下次我劃禁飛區畫去你個機場再射爆你都係你後果自負

可能係美軍po相上IG先知

微博版本應該已經打左落黎同時生禽機師

其實而家有機飛北京上空都唔會開戰

可能幾架F22跟住，你一用雷達鎖定U2即刻打爆你d飛彈

係就快D射，又唔係未打過U2落嚟，

威脅美軍軍人想打仗

咁做咩唔打佢落黎

自己又話唔射第一炮
你咪射, 美國幾想你射

無人機黎

中國人徒手已經可以打飛機，唔明大家有咩好大驚小怪

擺明知你唔敢開火， 派架冇隱身又N 年前出產嘅機入黎做咩？

前排睇myth buster 有集係講adam坐U2
架嘢飛到去大氣層邊緣 支那點打

幾時先打呀

國際空域自由航行喺天經地義

唔會射 一射等同無宣戰偷襲

話唔開第一鎗，咁飛去你頭頂

美軍突登揸架機過黎比你射
咁都唔夠疆射

U2 飛到高撚高㗎

打條柒咩

仲會有人戰機

打未啊屌你老母

推721 twitter 要人 - 分享自 LIHKG 討論區

唔忍可以點
一打就亡黨亡國

美軍埋葬異國
突然間食左誠實豆沙包？

無人機嚟

用架冷戰時期，十幾年前要退既機，黎試下你軍事科技去到邊，見唔見到佢，打唔打到佢落黎。

讀完幼稚園未，知唔知無人機無人？

U-2飛成70000呎
呢架飛機唔易打

U2 is a manned aircraft
Only the best of the best can fly the Dragon Lady

老美 :「就係想你地幫我處理舊科技垃圾嘛 ~ 」

其實射佢係咪合法（國際法）

U2 係上世紀高空偵察機黎
當今要偵查, 無人機 / 衛星比起呢D老爺機更有效.
所以我覺得呢D係挑釁局多

首戰即終戰

黑貓中隊係上世紀都有殉職

期待中國變 異國

講完喇 然後呢？
敢打佢落黎未？

打佢老尾冚家剷
屌那星
今日㷫過火屎

講咁多打7美國啦

會唔會係嘗試過攻擊，但打唔L中？😂

中共打落過5架台灣飛行員操作的U2

人地就係等你出第一炮
美國打仗從來唔喺自己地方同埋唔會主動攻擊

依架嘢就快有70年歷史
入面應該有載人

U2係傳奇機黎
支那真係打到咩

隨時比支那口交部打落嚟

2邊都垃圾，打左先講啦

衝埋入黎你都唔敢打
正垃圾

分分鐘係

仲唔上Twitter 撥火話比美國人知
等佢地驚到腳震

美國佬就係想你打佢落嚟

好L痴線
考驗低智商時候

快撚d打啦 好悶啊 DLLM

我都有同感

U2已改裝做無人機

神力

你估部偵測機有冇人？

有美國軍人葬係他鄉你地全部支那軍人就葬係故鄉喇

好想知如果俾支那人知道美軍入咗支那範圍會點

快啦屌你！

都係個句，唔係身有屎怕咩比人睇到
正義之師點解要偷偷摸摸

部機係美國射落黎同宣戰冇分別

唔夠膽射就唔好咁多嗲啦

明明支那驚到仆街 好柒啊屌

支那連食屎都有專家

驚你唔開火
快啦屌

當年支那係打過台灣黑貓中隊U2落黎
依家殘骸仲係軍事博物館

美軍打仗會後悔笑話

七萬呎你用咩武器打？嘴炮？

你打囉
後面成排F35等緊你

赤裸裸搬石頭砸自己的腳

磚家

打佢落黎啦求下你，唔洗做好人嫁等洋鬼子睇下我國既強大

專家好想去異國喎

其實係咪無人機

實彈演習

想美國後悔了，麻煩幫幫手

//莫將自己的艦機和軍人埋葬在異國他鄉而後悔。//

咁樣⋯⋯如果將「異國」變做「本國」咪唔需要後悔囉？

呢d新聞真係睇到悶
又唔係打

咁打左落黎未？未？

入台灣個次唔計

同香港班廢老一樣，果然都係死廢老

匪軍會點夠美軍黎

下次去鄱洋湖軍演可避免2國冲突，又可展示更高檔軍備

成段重點 中國專家
快D打啦

noted